測量(GP, BS, QS)討論區11

前幾年建造業興旺 搞到好多人都諗住做測量師 白紙入行/Asso/HD… etc都仲趕到尾班車入行
近年淡市 請少左人
宜家白紙入行/Asso/HD都愈來愈難搵工 除非你能力超卓 但起薪亦唔會好似以前禁高

忠告:
白紙入行/ 諗緊讀非degree 測量既話
除非你識人帶你入行
否則想入行前請三思

舊post link:
1:
2:
3:
4:
5:
6:
7:
8:
9:
10:

拋磚引玉先
以下係有關過去資料既整合 如有錯漏 請指正

根據HKIS (香港測量師學會) 分類，Surveying有6個stream，分別為:
1) BS (Building Surveyor)
2) GP (General Practice Surveyor) / ES (Estate Surveying)
3) LS (Land surveyor)
4) P&D (Planning & Development)
5) PFM (Property & Facility management)
6) QS (Quantity Surveyor)

Jupas收生入面
其中HKU (JS6016) 同PolyU (JS3789) 個surveying programme
主要都係QS BS GP,畢業後除左LS牌其他牌都可以去考
而LS牌就要 PolyU (JS3387)
CityU (JS1201) 只可以考QS BS, 當中大部分會揀QS
由於P&D同PFM太冷門，以下主要討論BS QS GP三大stream

BS全名Building Surveying
主要工作分三大類，包括building control，maintenance以及project management。
Building control指根據法例，例如Buildings Ordinance，規管樓宇設計同建造，簡單嚟講就係「批則」同執法，所以有一大堆例要背，例如走廊要幾闊窗要幾大走火要幾多度門之類，但一般唔太需要背案例。
當年689話唔知自己間屋有潛建，因為佢唔係果方面專業，講緊嘅就係睇潛建主要係BS，而689係外國讀GP，但其實佢係香港poly讀BS HD嘅
至於maintenance就講點樣keep the building safe，要學點樣補石屎防漏水之類，用咩物料咩方法都要識。至於project management就要管一單project，通常我地會考慮錢同時間，例如港豬澳大橋點解又超支又㢟期，就係project management的問題。

QS全名Quantity Surveying
主要工作係construction，即係起樓，地盤果啲。一般fresh grad QS會先做measurement，就係對住圖紙數番用左幾多物料，例如石屎，鐵，門，門較，門鎖。我無誇張，的確係咁detail咁枯燥乏味⋯
然後就可以接觸contract/payment，例如你係contractor side，即係承建商果邊，你就要study份contract，睇下點樣可以問client，例如政府，r多啲錢，可能係對方改圖則要賠償等等。

GP係General Practice / ES (Estate Surveying)
再可以細分多個範疇，例如valuation(估價)，leasing(租務), investment等等。
估價通常指估地價，例如新聞每次講政府賣地都會有條柒頭講市場預期，
最後成交價又比預期上限仲高左50%果啲，個估算就係呢款測量師做。
租務通常講商場同寫字樓，住宅太細，除非成棟咁計，否則一間間計果啲留番比地產狗。咁打理一個商場為例，你要諗tenant mix，諗下點樣renovate個商場，吸引多啲人，甚至幾時賣左佢先搵最多錢。
investment就同BBA差唔多，做research睇下投資邊個商庋，幫基金砌靚個portfolio，要對市場有一定觸覺，溝通同socialize skill亦係3個stream之中要求最高。

目前本港只有三間大學開辦測量學 full time ugc Bachelor Degree
認受性最高

HKU JS6016 BSc in Surveying
每年收生人數: 約60人
收生分數: Best5 ~28-30
課程: 每個stream都教d, 較多畢業生向GP發展

PolyU JS3789 BSc (Hons) in Surveying
每年收生人數: 約40人
收生分數: Best5 ~26-27
課程: Year3 分開 GP 同 QS/BS , Year4再分開QS同BS, stream 人數較平均

CityU JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering
每年收生人數: 約120人 Surveying約佔40人
收生分數: Best5 ~21-22
BSc Surveying, BEng Civil Engineering, BEng Architectural Engineering
(Year1後按GPA揀major)
課程: 主要偏向QS 因此較多畢業生向QS發展

Land Surveying就係另一個programme
PolyU JS3387 BSc (Hons) in Land Surveying and Geo-Informatics
(前身為JS3727)
每年收生人數: 約30人

另外
PolyU JS3789 Broad Discipline of Construction & Environment
**(2012-2018, 課程將於2019年取消)
每年收生人數: 約100人
收生分數: Best5 ~22-24

常見問題1: 測量人工點? 抵讀嗎？

DSE Jupas best 5收生分數
HKU ~28-30分，PolyU ~26-27分, CityU ~21-22分
根據近年畢業生人工統計 三間本地大學surveying grad平均月入約:
(畢業生人工僅供參考 不能與其他學士/副學士作準)

HKU:
2016 $19,200
2015 $18,000
2014 $18,400
2013 $17,100
2012 $17,200
2011 $16,000

PolyU:
2017 $20,000
2016 $18,600
2015 $19,400
2014 $19,000
2013 $17,800
2012 $16,600
2011 $15,800

CityU:
2018: $19,800

可見前幾年就算建造業興旺 人工加幅係近年已經開似放緩
同期PolyU 醫療科fresh grad平均月入~28k-31k
如果係夠分既DSE學生 又冇乜特別興趣 要諗清楚自己想向邊方面發展

常見問題2: 就業前景

前幾年測量繼續被兩登以及社會吹奏, 加埋HKIS學會吹奏人工月入(可高達)10萬 ，越來越多人認識測量，覺得有得考牌做專業人士，收分又無medic pharm law咁高，所以每屆都越來越多人報

正正因為前幾年行業發展得快，
HKU對收多左人，PolyU本科+Broad Discipline+ Non jupas HD, CityU本科+Non jupas Asso, 每屆總共超過200人grad
另外仲加埋Thei + Ive, etc每年幾百人

而工程水尾，Civil食屎之際 (呢2年local u grad 2nd up都競爭激烈)
QS都好難置身事外

所謂爆煲係冇幾年前咁好景，但3間local ugc degree未至於搵唔到工
公司整體上收少左人 比前幾年少offer選擇
當然, gpa都唔好太差 因為有d大公司就算你岩岩好得2nd up都未必有得in
不過呢幾年intake多左咁多
其他學院既surveying degree/asso/hd/ive加加埋埋幾百人
而Asso/hd/ive既freshgrad位有限 並唔係個個都有offer
GPA / 醒唔醒目 / 識唔識人就會變得更重要

終於有人整類似懶人包既野

LM

你整完懶人包d on9都唔會睇嫁啦
一味衝入黎問
測量好唔好做利申白紙
無經驗唔知乾收銀會唔會請呢
本身唔係呢行 對測量科有d興趣 想知讀ucem入行好唔好

Lm

我都想問qs 可以轉咩行

新post留明

+1想知

CityU:
2018: $19,800

傻撚左?
2019 in過幾間Civil main con都開13k 5.5日/6日

Qs幾好搵 樓主又驚非本科人爭飯食

唔通上黎擾敵真係對自己人工有影響咩...
想入既讀完中伏唔好屌就得

想討論下有無BS part time degree

你讀asso? 呢個asso價黎

Graduate Employment Survey

HKU
).pdf
PolyU

CityU

非本科HD但做緊

lm

qs asso/hd 年半經驗值幾錢
有讀書補返個degree

依行唔會因為你讀返個top up而追返u grad人工

留名

想問利比QS graduates position interview會咩形式同問啲咩

QS真係三殺位黎，上數上唔夠老闆心中條數又比人屌
批錢出街，批多又比老闆質疑，批少又比下面班判頭拍台
開始覺得QS呢行衰撚過做雞

不嬲都賤過做雞架啦

咩經驗

請左個HKU AQS做FIT-OUT 12K/Month

我又唔係咁諗 除非個判頭冇咩文化 唔係基本上都客客氣氣對住D main con

咁早出左interview

20左右

我都想知

？

我個公司都有個poly grad aqs 13k

通常apply main con aqs(build king，協興果啲）幾耐先會有interview

可以無reply,我有經驗apply都無reply

Same

巴打本身做緊?

做左年幾consultant

我都係做左年幾 不過係大MC 唔小心跳左出去做細MC好後悔

依家啲價咁賤？

大MC AQS都有人13K啦 同人唔同價 做同樣嘅野有人23k 有人13k

點解果陣會跳出去既

比人壓到咁低？

一心諗住跳出去人工會加得多過留低 出到去先發現其他公司好垃圾又唔好做

MC AQS 12.5K ~ 29K 都有la

依樣又真 qs海鮮價，睇你識唔識fight
取決你個人醒唔醒, 醒目分分鐘高人工過同期$5000～10000 不等
估唔到依家d fg 人工一年比一年低

上星期一Apply左標傾 星期四有得見

其他就多數都係兩三日通知 不過好多都無覆

AQ係咪唔一定要degree?
我見佢今日又落廣告

我係今個星期1 apply，都仲未有消息

唔一定掛 我唔係Degree囉

試下打去問下？

比人撚狗

淆底 今日見到佢再出廣告 應該都凍過水

學士 碩士 不及人事
港大 中大 不及波大
依行最緊要人事，特別大判

其實MC QS同Builder QS性質係咪一樣，只係工程規模唔同？

MC QS同 Builder QS應該係同一樣野黎

非本科畢業？
13k都做

我都覺得係非本科

想問下 rlb有interview味？

想問下CB JLL Savills Colliers Dtz KF依六間GT邊間好邊間差?

有冇人知？

(純分享)
我個headhunt friend搵緊幾個qs
之前比過我d post都唔錯
有興趣自己同佢傾傾

邊間u ? Fresh grad?

聽講最早果批聽日已經開始

依家d 90後返工學野仲收錢真係好過份

新手留名

想問去則樓度做qs係咪好難跳返出黎
見有間則樓請qs 對既係sub-consultant 唔係contractor

In完喇傻系

岩岩做左2 3年野既巴打 覺得second up同second low有無好大分別

毒撚係咪冇機會係QS呢行生存

我覺得係咪bs先無毒撚 個考牌制度

過完年啲人收晒bonus都仲係冇乜工

估唔到靜到咁

呢段野有無source??

[/quote]呢段野有無source??[/quote]

搵番了，自
啱啱見呢段野好熟口面所以先問

睇番自己一年幾前對行業嘅理解
依家得啖笑，當年睇得所有野都好美好
或者換個角度，依家我入坑入得太深，當年我睇呢行仲全面過呢刻

咁即係點
想聽聽

做野同讀書好唔同
讀書叻唔等於一定做野叻

呢一段係quote你之前個post既
因為上面講左係整合唔同post既資料
所以冇落到source

btw我都想知你宜家對呢行有咩睇法?

好想聽下 新人here

我想問批 eot 如果只批准工作天（星期一至六）入面既event
但計extension of contract completion date 個時就用日曆天
咁樣某程度上contractor 每七日EOT就會少咗一日做嘢（星期日）

大家批開係點做？定係批EOT都要工作天計算？

On9 ， eot點會咁批
你則師定qs
Qs， eot 點批關你差事

當我係Pm / 則師
話我on9 無所謂
但麻煩簡單解答下應該點做

或者等我再問得簡單啲
當星期一開工，工期六日，應該星期六完工。
但星期五八號風球
咁因爲星期日唔開得工
實際要星期一完工
咁應該點去演繹EOT Assessment
以GCC1999為例

Grant eot 開你幾時開工春事

我記得你好似係 bs ?

Qs都唔多好景

Arc_dis 呢間野係咪有手有腳都請

Ok我話返俾個Frd知先

感謝你巴打

你睇撚左條clause 未？

任何contract 既精神都係：
你阻左人地幾多日，就要真係俾番幾多日人地做野，唔可以借d耳搵佢笨7去閹佢應得既開到工既日子

不過星期日應該都會照計做工作天?地盤星期日應該都會有人開工

[突發]
琴日ball y 叫我interview, 有無ching可以過兩招黎

我一月apply, 依家先有interview

垃圾公司咪撚入

我淨係想番香港咋

澳門？

神州

幾耐之前send cv？

一月尾呀

好唔好做

你想去?

轉下環境

我會同你講上去容易番黎難

同埋你要接受到佢地d 文化
你明架啦

成個月先有得見

其實佢地唔等人用定請唔到人?

想問下bs part time degree讀邊間好
Ive high dip 畢業 做緊consultant 做咗一年 開始穩定 想讀返書 但唔知讀邊間好
今年22歲 問過poly speed 佢叫我過咗25歲再嚟報 讀完我諗都29 30... 想問下除咗speed仲有咩選擇

隨時上收做幾年，會發到fat fat

有咖喱食就會

無得食，你都唔信啦

Entry Requirements

A recognized Associate Degree or a Higher Diploma or equivalent qualification.*

Those who do not possess the above-mentioned qualifications but have reached the age of 25 before 1 September, in the year in which they seek admission, may apply as mature applicants. Mature applicants should possess relevant work experience in senior positions and have completed post-secondary studies in related fields. They will also be required to pass an admission test and demonstrate to the Admission Interview Panel their ability to complete the programme.

你high dip唔係related discipline? 如果相類似HD唔洗等25歲。

識人都係讀Poly part time或者CEM

出面好似仲有其他外國top up i.e. I大/CPE

你做尼行，問下其他朋友或者同事收下風好D

唔撚好讀UCEM, 收到風唔認UCEM 入probation

咁搞笑，hkis唔係認rics嘅course㗎咩?

問咗啲同事 佢哋叫我讀uclan 有啲叫我讀poly speed 不過全公司得我同另一位同事係high dip 出身 冇乜人俾到意見

利申我唔係入面做，但有接觸過啲qs

qs practice勁垃圾，你如果未考牌我相信你唔會學到正路qs野

跟住人手好少，一個人睇勁多package
會做到仆街，跟住因為唔夠時間所以啲野會hea做，冇quality

btw 睇你想唔想正路啲
呢間野好撚多地盤，絕對stable既

絕對好啲
同埋呢排十三力勁旺
一向bonus都多過Py

但學野最好入金門
唔洗多解釋啦應該

十三力學野都好夠啦
分判有系統，分判部有心做
project team又勁
當然有金門就入金門

你跑唔到數 請你返黎做咩

有邊間唔係咁？

有無師兄做緊GP 架？

唔介意嘅加個TG 得閒吹下水 lol

師兄收到interview?

又係時候新POST留名

BS

又是一個上班天

做大判QS都做到我返工返到想死

做左成10個月aq 都未加人工

幾多先本身

14k ive仔

7月加？

有無人覺得難搵工/轉工？

冇加過

ACO都$14780啦

助理工料測量師
人工仲低過倉務，跟車

仲有保安

想死

我入行個時13.5k都係咁

成日講當年點點點，同啲廢佬有咩分別？

呢家做緊單job行緊政府1999年gcc lump sum firm qty contract, 做緊關於design&supply&install louvre既item

做vo果陣我就會omit哂所有bq 關於louvre item as a sum咁計, addition就會搵齊最新layout同louvre schedule咁數

想請教下當中"Design" 呢個字會唔會有咩伏位上vo果陣要扔埋apporved shoping drawing by sc 俾上家?

當年M記15蚊一個鐘, 茶記25蚊添
好多人自己慘完想新仔同自己一樣慘, 唔係成行一齊好

你咁計係岩 但好晒時間

其實都係近呢兩年

的確好哂時間, 但做到"鎖數"呢個效果, 避免overpay Sc, 但"design"呢個字係咪有咩風險

我入行個時都係得12k, 4年前

咁而家幾錢

ive仔做左5年都未夠20k
當初放棄做qs既同學, 幾個去做紀律部隊散仔都過30k了

嘩屌fg近3年 得20k 想死
Pc都24k

咁計就唔止24k, 用番+3年跳point計就接近30k了
qs比狗做

你岩

叫完春女聽日準時返工做狗

23k, 轉左3次
12> 14 > 22> 23

14變22 呢下好勁

14個份我走個時都加到16, 都有2年幾經驗, in 個時都唔再係初入行個時個薯仔咩都唔識

所以in個時自信都多左, 不過冇壓我價我都有d意外概😆

不過都係2年前 果陣個行業未縮得咁勁

都係睇你個人醒唔醒, 再加運氣

我另一個同學仲少我一年qs經驗, 岩岩又轉工都已經27k啦
, 一年前佢無得18,9k

咁勁 轉咩類型公司？

佢一路都做mc, 我就岩岩個份先轉到mc

QS留名
黎緊完約 無野撈
唔知出邊咩環境

做過政府gqs 好難搵工

咁你唔出返黎咪得

完約無得唔走

睇你做咩部門，好難統一講，jll 就穩陣少少

The result value is correct, but the concept is wrong. The items are not to be remeasured thus you should compare each individual item in the original schedule to see if it has been varied. The VO should only contain the varied items

Housing project 難做d定hkstp

我覺得
呢幾個月consultant係唔係請緊fg

點會 AQS fresh grad 都23k啦

多唔多請人

咪玩 今年consultant 應該頂盡19k？

consuktant fg19k 你就想

請fg多
巴打有無好路數？

我都想有

我幾年前好似17左右

今年真係有

唉屌我年半AQS經驗都未有呢個價

今年人工最好加番高d

邊間出到19K？

正常頭幾年都加好多

好景就係

我都覺呢輪難搵工
報得過ge工已經唔多，報完果啲又冇回音

有無1500？

我都係
報好多都冇回音 所以先問係唔係請緊fg

年年都係呢個時間見人

讀4年書既專業成班見到19k都餓狗搶屎咁
利申
同問邊間 宜家仲低人工過呢間fg
有咩咁秘密呀

自笑 做左兩年都唔過20
如果fg 19我都唔知點好

做差佬仲好過 一出學堂都25k
qs 某大行有牌都係比得26 27k

Fg 18.5 this year

16.5 18.5 19都聽過

邊間

會唔同？

未有人講底褲單野既

真咩 好假

單野好似係Northcroft發生

好玩唔玩玩奶罩

有冇ABS覺得自己人生係零

日日係到出site，影相，打report

但好多ABS連survey report都做到pat屎咁

想問下巴打，之前ive bs grad，有做過abs，覺得做野間公司無咩發展空間，轉左去做pc，工作量少好多，想襯機讀番個學位，有咩好提議？應該讀番bs相關既學位定project management相關學位?

師兄tg 傾?

Smart Sir個時一個人做晒影相Mark Plan做Report, 做Hammer Taping

想問各位師兄覺得Graduate Project Manager點
見Ar_p Ar__dis T&T都有請，會唔會係伏

Graduate都做PM 騎係我上面 想轉行做survey了

基本上都知知地
但通常見都係由consultant升上黎，少見fg一入就做pm，考嘅牌係rics pm好似冇其他認受性咁高
係咪應該做BS QS考個牌先有保障啲

一腳踢就一定嫁啦，但我想講就算當你係用公司template,係影相既角度、點取境其實都睇得出一份report pro唔pro,係要練嫁

不過尼樣野我都自認弱，其他人都係一埋位就做，好少同你講要點做，點樣影相，邊D位要general view，邊D位要close up

影相入相已經基本到唔基本咁睇一個人有無sense有無logic去諗點做
睇d細畫一份a and a則，或者預下簡單既SOR
我就發現佢地做野個靈魂出哂竅
唔多知自己做野點fulfil個task

想問下而家assistant valuer市價幾多

想問下而家developer Leasing Officer 咩價位

唔係年年都大約17.5？

上年arcadis請fg已經去到18k lu

但入面加好少人工

想當年ive grad得10k
真係唔知個陣點頂

我都係 不過我過左25
今年報哂三間 全部都收 宜家簡緊
但我自己比較會想ucem 但我會考英文唔pass 要補返個ielts 先報得
Speed 四年又咁貴 我應該唔喇 讀完太耐
Uclan 今年要rics review 但仲未有結果 而且係青衣上堂 對我自己有d遠

18係包埋OT

16.5定18 我聽過16.5

時薪低過唔洗讀u嘅aco起薪

有得考牌同無得考牌 有前途
無得比

咪讀cem 零support

consul洗腦好勁考唔到唔知點

考多幾次實得掛
考完去做業主幾正

識大把人fail 5次之後報考既心機都無
直接唔考

唔考人工好低

係

會唔會fail咁多次

去contractor 做

宜家MC都唔好環境 人工仲低過consultant

今年全港好似得17%passing rate(包埋n次retake)

fail5次好奇？

仲有上面話考完做業主
個個chartered 想做就做client
咁邊個做conaul mc subcon

唔出奇
有d而家做到老闆級以前都fail幾次先pass到

根本等閒事唔止唔出奇
好明考到攰唔撚考既心態

之前識有D測量師已經入咗RICS好多年, 但係考咗HKIS幾次都唔得

老老豆豆，其實做到好灰。
見啲中同讀社工 護理 教書 等等，一畢業就三萬。
自己讀測量明明都係專業學位，磨左幾年牌又考到冇心機考。
其他中同要升職既升職，跳point既跳point，差唔多4萬，但自己仲係兩萬幾，考完都係三萬，仲差一大節⋯

HKIS咪同HKIE一鳩樣，做得幾足都好，睇你唔順眼就interview肥鳩你。

老實講唔覺測量好專業

柒頭職業 不過都算好既相比人地
我都係聽啲同事講

點為止有熱誠

個個都咁講架啦 但又可以走去邊 QS叫做餓你唔死算係咁啦 係相對辛苦姐

咪就係 做得qs都係啲唔敢闖既人
叫佢地出去試下慘過死

好老實我做左兩年 有衝動轉行我諗都有三四十次 但最後都係留低左

有無去見工
有無轉到公司試下

一路都係做MC 轉左一次 返工第二日就已經後悔 做MC人工都咁低

作為一個以前做lab嘅人，覺得qs已經算好好

Why ?

但你考完牌之有廿幾三十年分別

又唔見得做呢行好有將來
有無牌都咁話

把自己看得那麼高, 當有牌後再比多十年你都未必爬到頭, 你加人工時人地人工都係一樣加, 當追番贏 跑輸人廿年累積落咪又係錢
同埋見到有牌senior咪又係咁辛苦, 又唔係唔洗do

睇你要求係咩啦 要求十萬8萬就轉行啦 要求四萬五萬呢行都比到嘅

岩 人地grad就送牌＋高薪
我地就要玩hkis遊戲 仲要年年課金
做2 3年人工都係20k左右（大有人在）
考埋牌加到30既時候 人地都35 40#yup

有無師兄in過地政總署之前個產業測量師?有無消息?

你不如睇下社工老師護士Max 幾錢先
當然毫無疑問好多科都可能好過測量，但未至於你講到咁差唔岩就轉科，又要讀又要屌

假設人地無得升自己就級級升
qs唔識apple to apple？
中學老師唔升已經7皮5max喎

假設你考到牌，政府做年都7皮幾，on99咁 Max 10年105k，當然啦，私人公司就睇際遇

btw你唔鐘意其實可以去讀張education certificate 去教書，叻仔實有人請

考左5次未考到仲讀乜呀仲講做govt
唔似你咁後生

出現了
請問你grad左未？
不如search下hkis qs member numbers
同成個gov qs ranking establishment先
睇下你個on9 未max 10年 105k要爭贏幾多人先

入面好多survey officer都有牌, 我都想professional grade講到話入就入
就算宜家入到SO又要30歲減到得番20k

講到prof grade話入就入咁
連consultant 啲ddad都猴住個位

唔岩聽就快d轉行，可必自己搵得唔多又唔開心

覺得QS狗也不屌咁撚慘但又唔想轉行咪轉BS/GP囉

岩啊，所以我成日都叫人唔好屌政府，又屌樓價貴，又乜乜柒柒
咁唔鐘意就移民，何必仲留係香港

移民唔一定移到，轉行一定轉到囉

考五次都未考到真係應該諗下自己係咪適合

30歲轉條撚咩。。。。。讀多個degree好未

你幾時in

岩 其實老老實真咁做咪幾好
愈呻愈辛苦

咁都dislike，老實講，考生最清楚自己衰乜，如果五次都唔關考生事，我真係好對唔住，如果唔係真係考慮清楚，俾你考到都無撚用無為到時又話考到牌公司又俾唔係起但永遠唔諗自己cap 唔capable 同值果個錢，可能有巴打會覺得我串，但我係講事實， 有人得過且過過到個試，對自己對測量師既reputation 都無好處

真 點會考咁多次 啲朋友通常第2獲就得
絲果陣幾時考到

唔小心1take

1次考到好巴閉咩

一命二運三風水
1次考到唔代表你叻
只係代表你好好運
遇到個鬆手assessor

HD畢業做左1年consultant, 1年contractor, 而家去左civil果邊做RSO

暫時感覺良好, 但對好多人黎講未必係條好路, 做civil考qs牌都難d

RSO=Resident Survey Officer

三分人七分天，幾好運都要有個basic
我都認同運好重要，所以做多d善事
同埋我無話自己特別叻，我識好多人都一take 唔代表乜，但好多考幾次都唔得就明顯考生自己都有問題，先解決自身問題再取決命運

如果真係考5次都唔得 到時人到中年 仲有乜出路

認命

BS考唔到牌，轉戰考SO會唔會係個出路
應該考幾多次牌先諗轉行

BS 個牌真係重要
不過你亦可以考慮轉去大行做PM role (CBRE, JLL etc) 佢地無睇MHKIS 咁重，之後去考MRICS

出左offer 啦
未收到信應該係waiting list

其實請幾多個位

署長好似R左好多位，應該起碼幾十個唔駛擔心

咁多負評係乜事

真係慘

5次都考唔到, 唔好做呢行啦

30歲點唔做

人工幾多

小心俾連登仔屌

之前in左 RLB graduate一直未有消息
係咪已經派哂offer

有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場

今年過完年都係咁靜

過年開始搵工到依家都仲未搵到

其實想問BS MRICS如果唔諗住入政府既話係咪都係差好遠

係咁架啦
唔係點會一年請咁多fresh grad

多舊魚
早幾年有手有腳 就請
hku 做咩鬼qs

做其他好過

成班友講到qs咁差 又唔自己努力去轉行 一路係度做又係咁屌 人地搵把槍指住你個頭逼你做qs? 想改變就自己努力離開個comfort zone 個天唔會跌個機會俾你 到你做護士又話要返shift 汁屎汁尿 做老師又話多admin野做放學又要改薄多政治野 做社工又話大壓力少政府位dllm

qs真係好悶

過埋30歲話轉就轉咩...
身不由己呀

自己個行fg/chartered公價好多年無變過
又好多人覺得無問題

有qs走去讀安全，做兩三年拎緊3皮啦
又有啲去左做project coordinator

如果唔係屋企有啲錢
應該去左做警犬

HKU 當然做GP 啦, 囉完個surveyor 牌, 考埋CFA, 之後跳去REITS/PE/投行做好過

識幾個做QS 未夠30歲搵緊50k up
撈得最掂個個叫做30頭入左政府𢭃6皮幾
其實係睇你個人勁唔勁

想問吓如果讀bs嘅part time degree有邊間好介紹

之前答左，傳統BS consultant同會bid 政府job既都會睇MHKIS/RPS，但如果做PM (CBRE/JLL果種)，MRICS都夠，但最後都係睇能力...

part time degree 唔識

Contractor PC個salary range 好濶，我識D PC成十雞一個月

總結呢個post

Surveying 好撚慘，快d轉行

岩
講真呢個工種都算易拎高人工
24 25歲都有30k 出面唔易搵
快啲轉行

發覺BD班BS人工都幾高

起碼高過私人市場先

所以好多攞到MHKIS就等入政府

協興同Rlb offer點揀

今時今日
唔止BS,甚至唔止surveyor 同建築界
咩行業政府工都係高人工過私人市場啦......

幾時in

唔洗諗一定係rlb

你同非專業人士比較，咪正確囉
不過我同依行大部分人都冇咁叻仔，24 25歲就30k

做2 3年都有30k啦
同朋友相比 不過我算廢果個
有啲已經50k

咁勁，我做左差唔多4年先得20K左右

你in完之後兩個禮拜內就有offer？

前面都有唔少師兄第4年有27 28 k

早大約十年Qualified 先到廿中到尾

宜家consul岩岩charter唔係30k到咩 MC考到牌又無人工加
十年升咁少都算嚴重跑輸通漲喇啵

而家charter有無35k?

早幾年grad都話charter有30k

幾日之後有

金門Civil vs RLB點揀

明日大魚

個個都有咁多offer揸手 好缺人喎

In完一個星期就有offer?

叫人去consultant做狗

一個唔小心入著拎姐team

而家hkis個Recognised Degrees for APC requirement 係咪即係讀完Top-Up都考唔到APC

當普通degree

巴打fg ?

即係就算個Top-Up係RICS approve咗都冇用啦

當non-cognate degree簽3年

後生嘅入去consultant捱幾年先啦

因為你考HKIS 唔係考RICS

Consultant 點都好過判頭

金門過去十年average passing rate高過rlb
平時工作量 工時都較rlb少
但rlb做得狗多都學到野嘅

HKIS 係認d course for UK based RICS not HK based RICS

冇野學點解唔轉走

後生就唔好怕蝕底 雖然consultant 成日ot係事實 但係考牌合格率我估就點都高過contractor啩

學野都多好多啦

識人去左JLL 做strategic planning analyst.
他做左4年野咋......由prop man GT 做起 (14K, savillis),
而家人工我估坐底35K+

利申: 他有CFA, 同埋chartered 左surveyor (GP)

有冇ching分享下contractor E&M QS好唔好做。
考牌會唔會蝕抵啲？

其實consultant 幾好 起碼唔會炒人
供樓黎講幾穩定

唔係咁低掛？

GP 不嬲qualified 左唔加得多，因為對公司無乜效益，BS 都仲話Bid jobs有分加

“後生仔唔好怕蝕底”真係難聽過粗口

咁其實聽落最正都係qs 考到牌起碼座底都30k
Bs有政府
Gp其實人工係點？ 一般係靠年資慢慢加？

想講咩

咁正

以為呢句出自老屎忽
check番係fg黎想一年後再訪問佢

有部分top up degree, 或者出面果d學店都係搵返英國嘅大學頒授學位, 都有可能 fulfill到呢個要求嘅。。。

唔知你覺得做左6年幾算唔算好老屎忽啦, 但係我覺得set 個target time俾自己入consultant學下野, 其實係冇壞嘅。

時間一到, 無論考到牌未都轉返出面做, 其實又不至於蝕唔起呀？

(已經轉咗出去developer)

岩 後生唔學下野 出去生存唔到

你認為幾多年合理

要UK RICS 認，基本上認就得

LandsD, RVD

Which

arcadis?

Yes

聽講加好少喎

A記不嬲肥上瘦下

又係A記?

肥上 個上係指咩level？

On9
地盤啲工人做辛苦works閒閒地都30k一個月
雜工都話20啦

不過睇長遠一定係有牌著數好多

24到26k？ 個range咁闊既

個牌咁唔值錢

未考到牌加幾多？

唔記得咩價 係咁上下咁啦
反正又唔係我份糧

做過乾收銀qs患上左抑鬱症, 好彩辭左工先冇跳樓死到.
衣家做返d舒服工 人工係少d但起麻開心返

唔幾多人走呢

乾收銀班老細累死啲人，想當日做PM成日搵D唔識既Fresh grad 黎頂會，俾人屌得行過班contractor ，見到就覺得慘

無人走又點請fg

賤價bid job，係又接唔係又接，都唔理下面夠唔夠人做

a 記間黎個間所謂四大w記好似都係咁

做到有人跳樓果間？

d pm睇心情, 係咪都會屌你
識同唔識都屌, 有時唔識好過識, 佢地屌你都費事
做consultant 真係慘撚過食屎
班老細起度鬥賤價接 job
唔夠fee / 唔夠人手就日撚日叫d細去頂會, 班細嘅 one man band 睇幾單
專業何價?

其實頂會又無咩野 大家都知你唔識
多數都唔會玩你

好彩個陣開會業主qs幫手答問題

轉左邊行?

唔係單單業主有QS

考慮因素有以下：
GP牌 + CFA + 個人談吐, 分析能力, presentability, 樣, working experience等等.....

呢位朋友本身美國讀econ and finance 回流的, 之後讀hku master of real estate, 然後考GP 牌, 剛chartered 左

大把 job得個pm起度, 有時會多個apm 嘅
有d pm連最基本嘅 qs野 / tender / contract procedures都唔撚識
開會起度亂9咁嗡, 更正佢就起度話9你
冇乜邊單係正正常常

點解講到surveyor考cfa就要讀GP咁
兩者唔係冇關係㗎咩
理論上我讀咩都考得CFA

利申鳩噏

所以做consultant好多都做到好灰
就算有牌都要被無牌無料PM撚狗咁撚

你話人無料啫 人地管得掂單野
Qs大把連啲數都搞唔掂啦
牌真係咁重要咩 去到呢個階段

PM心諗大家咁話，你有料PM點會唔聽你

freshgrad 黎講Rlb，Arcadis 定wtp 好

我識既人入ibank private equity 絕大多數都無gp牌
有gp牌再考cfa兩者無必然關係 數學叻既social得你做工程會計都考得
入ibank pe firm 首要係 人脈，醒目，presentable，打後到唔知幾多先係cfa同gp牌
師兄你成日講到gp個個都人中之龍入pe ibank係咪有咩誤會

R記考到牌都30k座底 都抵玩

考到你會留係度先講

有d唔知點解就係好固執
當然都見過有d PM好有經驗識好多野

W記係咪ot冇補水

三間都有offer？ 係先好咁問喎

Arcadis 未 in

走到再講 市況咁差 坐定定好過
佢都係睇死我地走唔到先加咁少

你地走左未

QS intern做邊間consultant最好？

Qs consultant就是旦啦。你估你做ibank咩

真係咁差？

做左兩三年pc想讀番書
如果繼續行pc條路，應該讀bs，向project management?

利申以前qs hd

其實啲人誇張左 qs呢行不嬲咁上下
捱番3 5年30k一定有

想問做bs 係咪可以兩年輕鬆charter
自己唔係做測量
屋企人d朋友日日係到晒自己個女做夠兩年考牌
就入政府搵6皮 好撚煩 心諗關我鳩事咩

親身答你唔係一定
大把fd都無

想知 推到有人答

出標lor

考到牌 r記都31k啦
3 5年點都考到遲考到加得仲多
普通咁做幾年無30都廿尾

咁咪即係consultant

有D則樓包QS services 如果keep住有jobs，判出去不如養番個

同年無牌既有無20k

原來係咁唔該師兄

3 5年同第3 5次好唔同喎
第3年係1tick
第5次既話都過30歲了

已考到牌？

考左同無考無乜分別

其實無考幾多錢有無20

其實 GP 同CFA 真係無關係....個別例子嘅人係有GP + CFA, 但都唔代表有關係....

至於考牌, 係GP世界中, 考到牌係最基本...好多人考一次唔得, 第二次都多數得, 仲有HKIS / RICS 可以分別考...所以人工唔會因為有牌就好大分別....私人行人工主要睇表現...

政府請人多, 以年青GP人工黎講, 政府人工可以係私人行嘅DOUBLE 甚至以上...基本上私人行無可能留到人.....近年成個行業搵錢亦係難左, 好多收fee太平...整體循環問題.....

佢係FG

只係小弟做工程
成日潤我未考牌 覺得好討厭
先想知道bs係咪易考牌

牌都未考咁牙擦
BS牌唔易考

靚女係易考

GPA係RVD second 過去，Housing 呢期都好似請多左人

仲有邊間大野係HKI? RLB 都擁抱東九龍

得番間咖哩仔係北角

北角C字頭？

係喎，仲有Currie & Brown ，對過咁多間大QS firms呢間算最濕鳩，不過確係睇team 唔係睇公司，賤價bid job

邊間唔賤價

8000蚊個月bid單job夠唔名賤呀

*夠

私人jobs 黎講RLB一定唔係賤價

咖哩？？

唔知有冇8k 好似唔夠一個fg人工

Mains？

Rlb算高人工啦其他果啲不過不失咁

GP 越做越賤價, 係咪即係好似工程顧問公司咁, 賤價接JOB, 然後做死班員工就算？

巴打留tg？

競爭大左就係咁... 你見大行搬office 都係其中一個結果

Gp都行緊qs舊路想問啲fg多唔多做gp
定係好快就去晒client

而家係咪得lands同gp有hkis同rics互認?

其實大部分gp 都望入政府，上面講左... 當然政府唔易做，亦有做政府就返出黎（部分就收warning 自己走）....

Gp 本身互認左，但RICS 轉HKIS 仍要面試.... 情況有待觀察...

希望有生之年見到qs會互認番

Gp 私人可以做啲咩？

有得互認交多一邊會費

每年都一車車fresh grad 入consultant迎接瘋狂ot嘅日子 諗起都興奮

得到本貼文最高正評

事實係咁
你唔做大把fresh grad衝入去做

如果想讀part time degree
各位前輩有咩意見
我google 啲資料已經係4-5年前
好似唔係好update

有無人知沙田homesquare間consultant係咩環境
我睇佢qs department好似好細
對比起其他幾間例如 R記 A 記有咩唔同？

預一星期返6,7日

有無咁癲

間間都要架啦

係咩 我同我啲同事都唔洗禍

Kpk嘛 咁神秘做乜

巴打做緊
可唔可以講下入邊咩環境

六點半 8成人離開左office

利申 唔係沙田

觀塘？

俾你揀多次 你會想入Sub Con定Consultant?

GP應該得HA 係百分百安全

間間行都睇TEAM GA姐
識人係入面做到兩三點先走 亦都有人可以日日六點幾走

6點幾走得嘅team又點使成日請人

入面應該會有阿sir肯簽都係簽個名姐

聽過有SO係入面有人開到簿加考埋牌

巴打 一齊入 一齊r 人簽啦

預左考完走做乜鬼SO

SO 出黎無人會請

有無師兄報左政府so planning 收到信
報左仲未有消息

即係 LandsD SO 都可以考牌然後將來轉PS？

老實講想考牌就咪撚做SO, 一黎CV唔靚，搵人簽又煩，過左probation 跳出黎又可能唔捨得

我見過有

SO算唔算冇牌之中嘅最好選擇

呢個時勢係咪揀BS好過QS
求指點

咩時勢？

幾時都qs個景好d

Lands Department / Rating and Valuation Department / Housing Authority ??

人地得未必你得，以前得未必將來都得...總之正式就唔得...

想考牌就唔應該做政府technical grade...就係咁...

唔好吹奏so 啦

你幾錢

想問下BSG係咪未出interview？

BD大撚把SO無縫轉BS

相關工作經驗其實都寫得好闊

fg大把時間俾你考牌，英文嘅嘢真係工作上接觸得多就自然好，加油

英文唔好通常都未必過到關有啲考官淨係睇英文

邊間咩部門

做左年幾QS 有冇人報過cityu Msc construction management 知唔知易唔易收？

好似係人都收

點解唔讀 polyu?

有冇巴打知 政府個見習測量主任
係咪有讀過相關學科既HD 就已經唔會考慮

話唔考慮你都會心思思啦
巴打報左先再算啦 少少時間幾蚊雞咪俾囉

咁又係
已經報左 不過因為聽講呢個POST就係會供埋你讀書
所以先想問清楚姐

邊間？

IVE

SO都有見習架咩?

想考牌應該main con 好過則樓，則樓應該junior 當senior 用，仲要無人教同問

轉行>>>>>>>>>金/禮=Rlb/Arcadis>>>others

則樓返5day?

你以為contract工時/工作天係真？

間間公司唔同，我諗則樓「應該」輕鬆D

所以試左先知

我見d friends 月尾，Final account做撚死喎

Push

有冇GP巴絲

想搵你地幫手做功課有報酬 有意留tg

咁易都問 自己望下asd std bill 或者hksmm4 la

包

大家知唔知有冇邊間BS firm嘅job nature唔係做咁多maintenance，而係做多啲入則嘢？

HD讀完bs做af係咪好痴線
利申：搵間contractor做好難

what is af

科文

MC

做PC仔好似好過科文

pc有機會升pm

pc都唔易做 你都係上黎同科文做野

pc慘到唔會用call機 驚其他人唔駛用

d高層十幾皮是常識吧

dllm hkis
收數狼過政府
所有未chart嘅年青淒涼師交會，cpd,考費多過交稅

考得牌就預左啦個牌白俾你咩
燈油火蠟都係錢
人地打理都辛苦嫁

乜柒會長果d 應該無人工bo

正常 degree 都係17k到
bs consultant 出名人工低福利差
讀多2年書考g仔好過

HKIA 2017 已經用緊六舊人工，佢地會員好似仲少過我地，屌鳩個會既同時，問下自己對個行業同個月做過D乜先啦雖然個會廢鳩，但無左個會，我們甚麼也不是

我有份交會費，會費用不得其所，自然有權監察
佢人工高無建樹，疑似有職員人工過高，唔屌唔同由佢
你係咪垃圾學會d 廢老成員，成口廢老口吻，我點解要對個行業有貢獻呢，做埋你果份，咁你學會出糧d 人做咩好

咁你寫信or去會員大會屌鳩佢，叫佢解釋啦，係度鳩嗡無用嫁

學會班員工好垃圾， 成日串77

咁都話人串 咪自卑啦

member 最無資格出聲
交果千幾蚊會費 大撚曬咩

反而班未牌先最慘
cpd 由120 加到150
又要焗著比錢考牌

有冇人做過顯豐工程 入面大概係點

點會

30 都仲俾得起

錯d 咩？

無牌係上pqsl 唔係上cpd
同埋有牌都要上cpd 囉

PQSL 好似無加喎

想問十三力今年係咪好多job想大搞?
聽講身邊好多civil同qs都收到offer

咪係
果少少錢都想省

報到先得架

幫friend問
讀ive qs 一年果啲professional cert有冇用？

原來呢度問親野都比人負皮
閃人先

我都覺 搞到冇咩人討論

怨氣太重

有MHKIE
如果重新報HyD SO(Q)入唔入到
幾多年升到SSO(Q)?

太多考唔牌一味屌既人， 怨氣好重。

揸住hkie考so?
Ching你係揸咩牌? Building?

其實要一take考牌真係好睇運，咁啱預到個killer專問d雞毛蒜皮嘢就好易玩完

利申:未考過

Civil

有Civil牌都要做SO
唔好同我依d ive仔爭啦

做到SSO已經好過做engine consultant

老馮要答你，唔撚比得負評咩
成日有埋啲九唔搭八嘅人讀埋啲濕鳩課程入行
做嘢又亂咁做，要我執屎
唔屌你，淨比負評你咪好囉
係要博屌

SSO真係分分鐘做成世都升唔到上去

係都做TO啦 TO位成日都開架啦
有HKIE做住TO考E都得?

你唔鐘意答可以唔答
仲可以唔洗打咁多句覆我咁曬時間tim
只係幫人問下 討論下啲課程有咩問題？
又冇話要入行同你爭飯食

同埋課程要求本來就要兩年相關工作經驗
又唔好將自己個degree睇得咁大

一次過報到年尾咪得囉

Fg應該揀做rlb 定協興

好似已經係第3定第4次見到呢個問題

我聽講係有8成人去左rlb 無要到協興offer
有人唔做去做狗

利申揀左協興

工時：mc同 consul 全年總工時接近
因為mc最少左固定長期55hrs/wk
mc交通時間會更多
(都係狗)

錢：rlb計埋ot補水唔少得過mc

學野：睇造化
但consul接觸到多pre contract野

唔好咁短視 consultant 2 3年好重要

認同, FOR學野既無所謂啦, 睇運

但係FOR 考牌既個人真係認同入CONSULTANT

先唔計PRE-CONTRACT, 就算POST CONTRACT, APC 考既就係CONSULTANT POST CONTRACT 要做既野

你1-2年經驗係大型少少既MC 做AQS 你估咁多機會對到上家咩, 咪又係對下家SUB仔 做下PAYMENT / VO / 買料 之類

計番工作時間真係差唔多 (唔計你CONSULTANT入左地獄TEAM)

用番OT POLICY計番既話, 人工其實差唔多

利申: MC CONSULTANT都做過

如果入MC 做一定要入有scheme 個d, 同埋一定要做上家

因為做MC要拗VO/ claim 難度係比做consultant reject MC 高好多, 而所需要contractual knowledge 相對應都要多

幾年之後你會發覺你既contractual sense 會比同期入consultant 既好, 練到個sense 其實離有牌都不遠矣

利申: 係MC考到牌

我都覺得MC 對上家係最好玩

師兄介唔介意分享一下拗VO/ claim既心得

做CONTRACTOR 先覺得CONSULTANT 既FRONT PART / PREAMBLE 之類

一般都好保障EMPLOYER

至於我都聽唔少MC 出身既一TAKE PASS 考牌, 考唔考到牌睇好多因素, 我只係覺得係MC 比起CONSULTANT 頭2年比較難係工作上得到一D 考牌要問你既知識

心得就冇乜

要唔怕悶, 要有心理準備係幾千/萬頁既contract documents 搵到有d係對MC 有利既野

同埋諗野唔可以太局限, 同一條clause consultant 同contractor QS 既interpretation 可以有好大分別

你講preamble 個d 其實都有好大發揮空間, 我都見過有d MC QS 係專玩measurement claim

至於Pre-contract 真係要靠自己努力溫書

翠湖花園2.6億圍標案 測量師被揭計大泳池8成面積推高工程價

我做左差唔多兩年civil MC QS 一路都覺得自己係MC人無諗過做consultant firm考牌 但發現原來MC要上到manager grade都係要有牌 唔知點算好

冇牌既話就算你講既野幾岩老細都會覺得冇乜說服力

冇牌係MC 通常最多到係上到SQ

你喺叻既世侄

當你200% 啱哂，你估你喺咁上claims上家真喺俾錢你？記得睇埋自己會唔會俾人罰LD bor

做MC其實要識做人 好多時明明係上家責任嘅野你都要幫佢做埋 餵到埋口比佢食 始終都係比人鏈住個cash flow

測量師學會工料測量組主席江就明澄清，涉事的連永樂非該會會員，亦非本港註冊測量師，不受該會及測量師註冊管理局監管。業內人士表示，根據現行法例，如有人訛稱是「註冊」測量師才會犯法，自稱測量師並無觸犯法例。若有測量師涉人為疏忽，業主只可循民事追討。據悉連永樂是英國特許土木工程測量師學會會員。

睇到MRICS果下已經check左, 因為冇可能做得到RPS架嘛

即係果個則師響紀律聆訊中, 交出來的並唔係佢所講嘅"註冊工料測量師簽署之工程估價及註冊工料測量師證書"啦

特許土木唔係ices咩

但睇簽名，佢好似寫左MRICS no.

係呀 好多時上claim未必一定會諗住拎到錢 係等自己有bargaining power 同上家傾大數出SA

師兄講得好岩, 有d位即使你岩但如果上家放錢比你個原因會好尷尬同好難過auditor

Technical knowledge 唔難 係點樣可以拎到錢又同上家keep到個關係先係最難

consultant 點會唔瘋狂ot

點溝做測量既仔仔？

想問下有無清做緊物管tso，如果考牌hkis 會唔會好難？

咩係TSO

我就知你同我搞呢d 野我一定屌到你仆街。你仲點同我keep 關係？

你究竟知唔知要搞SA 既話client 既board member 都要簽份SA. 仲有你既argument 真喺做唔做到watertight 都成問題。

Technical knowledge 永遠都喺來來去去幾味我同意。但攞到錢喺手就真喺唔易。你senior 會教到你野的。

有冇人知final certificate 幾時出?

入consultant做valuer定qs好 下個禮拜就要confirm offer 利申fg

呢類問題 低級到唔想答

真係難怪個post咁多負皮

利申 被政府部門的PM問過點出main cert.

咁即係幾時?

各位大大知唔知

係計Variation Order 時候
Lump Sum Contract 同 Remeasurement Contract 有乜分別

不如自己拎本合約睇睇先?

Technical survey officer

點解呢個post個個都有rlb offer?

有冇人知

入政府做bsg考唔到牌都可以入返政府做abs起薪37k，已經大大屌打岩岩chartered既qs啦

屌你老母問問問
請你返黎做野定問野呀
唔識做唔洗做呀
V你老母O我屌柒你都未收你vo呀
我屌你計lump sum定一隻一隻字計呀仆街

禾唔識呀，求高手賜教

Qs前途闊啲

仲可以做咩

ABS位十隻手指數得晒，你估淨係BSG爭？

其實個ABS位想點...
想學一眾engineer 部門養返自己人？
但收人啲時間又唔夾BSG 完約
收既人數更加唔洗講...

G仔係咪易D入番？ 有fd 完左約過埋 practical task 都係出番bs firm 成日話番工原來好辛苦

唔好玩 一眾engineer 都知g仔幾hea 幾廢
都唔敢即請
最少都出去沉2年先敢請

😂Knight Frank 定 Cushman 應該呢兩間多

可唔可以講哂兩間

有無巴打apply左上星期HyD既SOQ/Trainee?

完左application先討論

想問下各位有邊間bs firm 請part time？未grad 但返唔到part time

如果一心想係大陸方面發展，當然就無問題...

但如果想考hkis 就唔好做大陸野先... 考牌要做香港野...

soq好無做？ asd/housing/HyD ???

AECOM同RLB比，QS邊個好d？如果一樣offer

咁梗係R記啦

Not even a question

R記今年fg有幾多$?

18

睇你要咩，睇唔開想尋死一定係r 記

唔係12已經好好啦

錢好啲

你個名

我有錢先可以咁講啫。。。

唔係consultant ？

發覺呢到好多consultant QS 又惡又大牌 fg們可以望到你入到顧問個上司係會點對你 自己執生

好心你地check多幾轉先入張ba13起期啦
張defect list水蛇春咁長
random咁check都咁多錯
有無心做工程嫁

咁都唔一定關qs事掛。。。

唔做consultant 又可以點

及早離去

成日叫啲人走

屌你老母我為人好，先叫人轉行
似你咁撚黑心咩

我做MC都勸人咪撚入黎 呢行根本無前途

做乜屌鳩我黑心
想知你做左幾耐 咩level

錢黎講 MC已經比CONSULTANT 好

下 咁乾收銀算咩

地盤真係戰場

觀塘Axxxxxs 還是 九龍灣 Rxx 邊個收夜啲？

小圈子針對就少不了
頂得順先好入

邊有姐

呢度？

其實永遠係業主>Consultant>MC

聽講Government QS真係好L難入

係有實力既又點會唔到

有實力就唔應該入政府

Bullshit有邊個唔想入？
總有人入到 人地入到自己入唔到
又唔諗下有咩問題

講到口響響 咪自己都考唔到

係人都知連登仔個個月入十萬 人中之龍

唔好咁多幻想 自己唔得又以為人地唔得

Lands又請project surveyor真係快

緊係啦, 個個入哂ES...

港大 MS Real Estate 大家點睇？

今年qs fg 仲未開始搵工 會唔會失業🤣 想hea下先
市道係咪差左

好認同 判頭好識玩架啦

所以做consultant 會較好

講真過來人同你講 轉行啦 唔想你做完幾年後悔

degree fg?
身邊啲朋友已經有晒offer
有位請你既都係啲二手三手飯
本身qs已經比狗做
仲要而家係得番人地揀剩個啲
自己睇路
我就勸巴打早日轉行

今年應該唔差

做咩個個都叫人轉行

正常R,A,金鐘寶都出晒
呢幾間都叫可能似個人

做其他不如做aco
報定散仔阿sir 基本法cre都得啦巴打

好老實 做QS唔考牌停係technical grade 最多5-6皮 比起其他行業低 工作量比人高 工時比人長 考牌合格率又低 難考到PK 做consultant有開工無收工 做contractor日日出入地盤成個地盤佬咁 氣又要你受 人工加幅永遠跑輸大市 做三兩年都未必過到兩皮 仲叫人入行都係害死人姐 仲未計一無大標出就無野撈

但consultant 又日日ot

幾時可以5 6皮
個牌好難考咩？

頂薪 你預10幾年後4皮 20幾年5皮多d

I fail to see why it is difficult to get the qualification. I pass it in one take for both institutions. All you need is an acute and analytical mind, thorough knowledge of contract law and standard forms.

咁每年的passing rate大家都有目共睹嘅, 你覺得好簡單但可能響人地眼中係好難呢

有料既 5年都有40k啦
做幾年跳去client

你覺得易唔易係主觀感覺
passing rate得1x%係客觀事實

考到牌入埋政府 6皮起跳tim 但有幾多個做到 大部份QS 由其是大判 咪又係咬住皮幾 兩皮幾生存 低賤過狗 叫人入行呢d說話我真係講唔出 對唔住自己良心

I qualified a lot earlier than most of you would have thought. At that time joining the government was being looked down upon.

巴打而家撈緊咩
想學下野

Grad都2xk啦老實

邊間有咁好路數咪水人啦

連登成個風氣係離地
blame你廢
成日攞個標竿政府，client點點點黎托
有料嘅就bla bla bla啦

現實係hkis有超過3000個member(有牌)
政府成個qs建制得1xx個位
其他developer半公營加埋都係同政府位差唔多

成個行業仲未計：
冇牌嘅qs
未考到牌嘅junior qs
得rics牌嘅qs

相信全行超過7000人
client side連gov冇600個位 冇10%
政府更少過3%

即係成個qs界9成以上qs係你所謂嘅"非有料"
9成人入唔到client side係你廢係抵撚死做狗ot又低人工

大果幾間 最少會有21 22

十三力 21
冇做qs轉咗邊行？

金門 十三力呢個市道都未必開到啦 中國佬都係開萬尾 再講其他BK 俊和更低

其實好多 AQS 宜家都係16-18k..
太多IVE, ASSO入行
Degree其實個價值高唔到幾多

以前有同事HD本科畢業 做左4年幾都未過兩皮ACO做4年都唔只啦 仲要輕鬆咁多

今年qs degree grad 嘅話
比較出名嘅Consultant 應該18k，Contractor 應該20-22k

講做幾年都冇20k個d係咪講緊ive仔咋

其實有冇人可以講得清清楚楚
究竟邊間公司offer比幾多
追左好多post
又話client 10皮
又話考consultant 到牌都係得30k
總之咩人工都有但係就冇講到實邊間公司比幾多

fg既話上面位巴打啲料是堅的
考到牌之後人工我記得呢兩個post都有人提過，consultant 咪25-30 咁囉
參考下咪算
根本呢行好睇際遇
有人100k又真係唔出奇
不過未必係你同我啫

consultant degree fg 18k
HD/asso 咪低幾千，做幾年先追到degree fg 起薪

今年起薪加左 人工係咪應該加多d

上年：
1MTR 23kx13
2Chun wo (19.97k+3.53k純allowance) x12
3china state 18.5base+雜allowance x13
約合23.xk
4 Leighton 好似20k+2.4k site allowance
5 gammon 20.5k+1.5k site allowance
6 new world好似19k x 14
7 aecom 好似18.3k(17.8 for not 1hon) x13
8 arcadis 18kx13
9 hip hing,vibro (20k +1k site allowance) x12
10 asd 22.02k x12
11shui on 20k x12
12 rlb from 16.8 to 17.8k x 12
13 able 18k x12
14 c&b 17.3k x 12
15 t&t 18k x 12 (no b)

細firm/請極少人firm variation可能好大

今年fg預加500/1000 啦

上面啲人去唔到大公司又屌3屌4

係低人工
當社過2xk
教護3xk嘅時候
qs狗袋緊20k頭工時又比人長

p. s.正常qs公開試成績讀到社教護
hku polyu直頭over唔少

考到牌唔同講法

3000個mhkis.......

其實你讀緊書，做緊野定雙失緊啊？返緊工會咁得閒Mon post?

我份工得閒 可以大部分時間上連登啫
唔洗咁 唔係個個都好忙既

Ive hd仔表示睇到心灰 個個都話Qs比狗做

Director and expert witness

因為真係好受氣，workload又大

但已經洗濕左個頭 返唔到轉頭 無理由比完錢唔讀

如果係真係為求入政府
就應該簡BS
無論technical grade定pro grade都係

我見政府d 後生BS
新入黎個d大概都係30頭就
多數qualified幾年就入到政府

唔好刺激啲人啦

呢個真，technical grade, 二十頭至中已經入到
跟住pro grade 就好似巴打咁講，三十頭已經入到

不過，之前幾水d 人已經好後生就入嚟，唔知有冇得升就真

其實如果係老鬼，更加唔應該咁講吧....

首先，我地係專業人士，有牌就係專業象徵，要考試嘅原因正正因為唔係人人都做得。考牌係會有一定難度，唔係就100% 合格。

考牌本身當然好睇考生專業知識水平同埋思維質素（要有專業人士嘅反應）。但對於只有2年工作經驗嘅考生，以上條件亦好睇工作際遇，上司指導。唔係咁易就可以有你講嘅特質，亦未必係自己努力就得。

考牌本身亦講運氣，如遇到咩考官，問嘅問題咁o岩中唔中，當日所表現反應等。當然，講靠運考牌好似唔太好，但事實如此。

申利，GP 十年牌，當年一take pass, 現有做HKIS APC 考官

上面班qs隨時30歲都無30k

7分實力3分運氣，你有實力既Killer都殺你唔到，因為個 board 唔係一個坐，但你中間就真係有機會俾運氣搞死

亦可以係7分運氣3分實力... 講緊係有d人明明唔掂都俾佢考到牌...haha

所以一take 考到牌亦未必係特別叻...

好多呢D人，你會好想問點解佢地有牌

其實成個專業訓練既制度跟本要再review 過
考個試得大約2 成人合格, 咁即係有8 成人係未完全去到果個水平就去考, 點解年年都有8成人未去到果個水平就去考? [只係要求合格, 唔係話要拎高分, 都死8成人]
坐board 果班, 自己過左海就算, 呢十幾年黎完全冇做過野去正視呢個問題, 呢幾年開放埋俾非本科大學畢業生去考, 不斷氹人入行開logbook 俾考試費, 但冇諗過點提昇呢D 人既專業水平去佢地預期既水平, 就只係識得話「唔知點解D 人考唔到」
利申: RPS

根本就係一盤生意黎

問題係啲人係咪真係咁唔掂先

唔洗咁驚要xx要會員先睇到喎
Rics轉hkis嘛 你知我知大家知
唔合格既qs係咪做野層面上都唔收貨先

利申 無呢個煩惱

其實香港既QS 最重要係識Claim EOT, Additional Costs 我覺得已經qualified
度數or報價其實都係Technical Level

考試邊止呢個程度呢

Technical 係 Professional 之跟本， 基本嘢都唔識點做專業

I qualified a lot earlier than you but not GP. I am assessor for a number of institutions and I witness a general decline of standard of the candidates.

Previous you can. In fact in the early days of HKIS this is the only way because back then HKIS did not have any professional examination.

一句講晒 大家加油
時間唔同環境都會轉變

失業咗一排， 仲未搵到工最近市況好差？

過完年搵到依家都仲未搵到

轉過工更加覺得呢行真係好灰
請你返黎就係執屎
轉工只係大洗牌 你執我屎我執你屎

What’s wrong?

有咩問題咪又係人一個
大驚小怪

有工轉好好啦

代表唔好亂講野 你老細is watching u
聽聞好多老細級都會mon住連登收風

有咩唔講得。。。
不如一齊打暗號

GP巴打可唔可以講下考牌後career path係點
因為如果fg做valuer好似人工麻麻
考完會唔會前景好d 唔計入政府

咩道理黎

GP 考到牌係基本，咁係私人市場，你一係就係consultant 慢慢上，一係去developer...再唔係想搵大錢就轉去做買賣agent...（搵唔搵到睇自己喇）

但一般私人市場人工唔會追到政府，除非你本身好勁.... 上得快... 所以你話唔計入政府，其實無乜特別可以講到...

我自己就會建議，點都嘗試考政府入去試下，唔鍾意就出返黎做，政府經驗都有用....

巴打做政府還是Consultant? 我都考緊Part 2.

Consultant

2年貨仔大概咩價

巴打係做緊咩department?
如果一直留係valuation係咪人工會加得好慢
因為fg valuer都好似人工okay但諗緊會唔會做黎做去都差唔多人工 增長唔多
請問可唔可以講多d做valuation嘅市況

做2年有無25k而家

基本上人工睇好多樣野，講唔埋，大約咁講未考牌有經驗都可以25k。考到牌之後睇能力，如果公司驚你走去政府，就會出得高d 咁....

Valuer 亦要睇睇咩部門, 香港？大陸？ mortgage?

問價嘅我唔會亦唔可能答到，因為真係太多因素影響....但你睇返，考到牌contract PS 都會有人去做，即一般人工會比PS 少....

你地一般會估咩物業既價

Valuer係咪就係train去估價？

正確 會幫手寫report 搵 comparables

會估咩物業？
一般會透過咩方法去估值

基本上咩物業都會估，建議你睇下valuation d 書...

我唔係呢行既 純粹想請教下
想搞下屋企啲野

呢位朋友要明白，專業服務係要收費的，否則測量師點出糧呢？ 如果一般同行問下無問題，但搞屋企野就建議你正式請返個測量師幫你， 唔可能係度由頭慢慢講

ok

認真想幫屋企估下資產既上HKIS 搵間Surveyor firms 報個價囉

聽啲朋友做過既講 啲report都係好濕鳩
一日要做勁多份

唔該巴打
小弟其實今年grad 諗緊入唔入gp而行

已交去西九
唔該晒你

我想問gp intern做咩最好
利申 year 3

會建議consultant, 政府intern 反而少d作用... 但都要有心理準備 intern 接觸嘅野有限....

其實做intern幫助大唔大
Grad左出黎 佢會唔會睇你做咩intern
同埋gp intern有無話做邊間最好

作用有限。但反而你可以用intern 睇下間公司係點，自己鍾唔鍾意 ，試下咁... 搵自己o岩嘅野重要過人地點睇....

有冇graduate/final year student in bsg?

大機構姐係大consultant定大contractor
你aim啲乜野

有冇巴打知RICS同HKIS 互認個interview 要準備d咩或者要報定名之類

岩岩考到RICS 無耐 未係HKIS開過logbook

你咩field ar? Gp 定咩

個撚個 AP 都係咁
講到尾基因問題

RICS valuation pathway 想轉GP

要同hkis 報名，會睇埋你RICS 係幾多年經驗去考，再排期interview, 以理解唔駛整report .. 但要識香港野

考到牌一年去 應該同APC無咩分別 又要面對多次（APC都係問香港野）

有冇得in? 定你係fg?

呢排我同幾個fd做緊間mc(大到細都有), 都勁缺人喎

有無ching 收到今年housing g仔 interview呀？

3月已經收到
不過係interview當日佢打嚟問我嚟唔嚟，我先知要interview
個email sent咗去我個archive box

想問下bd出g仔offer係出信定打電話？

各位ching 而家hd測量出黎係咪好難有人請？
hd仔係咪唔可能考到牌？

兩個問題
1. 唔會，但價一定唔會有degree價
2. Hd仔只可以考a牌，姐係associate member

你要full member既就要讀degree, part time full time都有，詳情睇返hkis個recognise degree list

另外第一個問題仲有就係做既野可能會濕鳩啲
例如qs你可能每日返工都take數，一take 就講緊係take成年，bs可能淨係做condition survey, 寫啲19 report，要忍兩年先有得你掂a&a, gp我唔識

所以如果你屋企唔係好等錢洗而你成績上到degree就讀埋兩年ugc full time degree先再做野，成績唔夠都應該有is認可既sf full time degree讀，否則你要一路做一路讀pt degree係好辛苦

HD 仔都考到，不過時間耐D，考左AMHKIS 再要train 3年，不過新制下應該未有人咁行過

email

bs狗 就interview
好緊張

做緊MC一年
有幾個諗法
1.轉去consultant試下考牌
2.轉做fitting out
3.繼續留MC
大家覺得邊樣好d

得中國佬缺人， 垃圾公司唔想入

3年經驗

資訊reply 都負評，呢條 thread d 人真係痴撚線

連登係多憤青

1年轉乾收銀會減好多人工

ive測量hd，平均每個sem gpa得1.幾
畢業係咪可以唔洗有人會請？

Qs career path如何 頂薪幾多到 仲有一年就喺外國讀完qs degree 諗緊返黎點好

轉GP有冇機？有咪方法入行

標準答案:轉行

有無考到LS既RPS巴打分享下，我有野都請教下

如果可以加我TG就萬分感激，TG @seventeengor

唔好做嘅原因係咩 可唔可以講多d

外國讀qs返黎係咪都要簽5年先考得hkis?

有冇人個目標同我一樣 唔諗住考牌 做個普通qs 7下7下過世算

sorry 你指既普通qs通常都有牌

如果得大fit out同細mc俾你地揀，你地會揀邊樣？

QS?
大mc

睇你咩大學畢業
就算唔係cognate degree 都只係要3年就考得part 2
其實點解唔起外國發展?
香港有咩好?

呢度有無人有讀master？

黎緊9月開學

轉行？ nursing master?

都係呢行嘅
點解無啦啦要走去讀nursing

轉行人工高
Qs master?

唔係QS，算係啲冷門嘢
上咗岸仲讀咩QS
冇咁嘅能力轉行

Green building 果d?

唔係
law嗰邊但唔係LLM

Dispute resolution? Arbitration?

唔好爆啦
呢行咁細好易相認

得poly有？

你喺邊個國家讀

澳洲

亞洲人喺外國做野始終有glass ceiling升唔到上去
想喺香港搵夠錢先過去

我理解唔係
應該好多地方都有

有無BS狗今日考APC? 祝好運

考Apc 仲得閒上連登睇到呢個post 既話，
我覺得嗰個人 pass 硬

坐車抖下無問題

淺喎，無乜伏

今次考咩topic?

商廈轉中產老人院

24P，21F，不過P當中有啲係錯scheme加答問題錯到九彩都pass

好波不如好運，pass唔代表係真材實料，他朝先見真章

點樣錯scheme法

冇staircase interchange，RCHE擺位高過24m，攞牌流程又唔識，唔需要L&UL都照留，BA14話14日會覆

題目易可以問得難
題目難可以問得易
年年都係一半多啲合格
都無乜分別

而家已經高咗，以前三成合格率都冇，所以而家咪咁多乜都唔識嘅BS

self care都要攞牌?
我起漡房租俾老野都要攞牌?

題目係話啲老人家可以活動自如，但一樣要照顧，assessor note亦話明要攞牌

唔攞牌回喺商廈domestic use

對，點樣攞呢個modification亦係題目重點，包括PR，SC同open space

咁assessor note有冇建議點做？
可唔可以方享下

assessor note唔會寫攞牌procedure，亦唔會講明有邊幾個modificatiob要攞，只係會講考生要考慮啲乜，procedure應該係考生去搵，而suppose assessor會識

可惜就係佢哋assume assessor會識，所以當有啲考生答到錯晒，都有assessor會俾pass，因為有啲assessor根本唔知佢答錯，所以而家先會有咁多qualified嘅廢柴

依家科技咁發達，要咩資料上網一搵就搵到，呢d對實際做嘢嚟講是咪唔太重要呢？

喺出嚟做嘢嘅時候，要具備咩能力先係最重要呢？

即係咁，而家應該係當你要去見個客，present呢個A&A scheme，連呢個proposal入面需要嘅requirement同information都唔知，連一啲基本嘅法例都唔識，咁又點可以俾佢pass？

出嚟做嘢，連present前要well prepare份proposal嘅information都做唔好，咁呢種能力又重唔重要？

即係去見個客，個客問你我個class c site，起office可以起幾多倍？唔通答佢"上網check得啦，講其他重要嘢？"

受教

咁喺accessor嘅角度又點睇d killer呢？
killer嘅要求係咪太高？定還是有其他原因令佢想kill個考生呢？

killer有啲問題係玩得太大的，當然考生presentation都有責任，以前已經成日聽阿sir講，present得好，assessor都唔會想肥你

對於塊board，我會要求個考生要比我(assessor)更熟個scheme/condition/consideration，因為佢係對足份嘢三日三夜，冇可能有人比個考生更清楚，如果做唔到呢點，我覺得抵肥

請教
Presentation 點先算差？
Q n A 有咩問題考生答唔到就肥硬？

presentation英文流暢，唔好揭到嗰版先至諗要講乜，我已經會接受

至於Q&A，好難講有咩問題答唔到會肥，年年都唔同，只可以講好多問題都冇一定嘅答案，主要係睇考生係唔係systematic同logical thinking，當然如果答deadend係18m/plot ratio可以去到20/BA14係14日呢啲有必定答案嘅都答錯，就算唔係即肥都會唔好印象

上面打錯，應該係"deadend係28m"就會唔好印象

有部分assessor 你講一句佢講一句
梗係要打斷你唔比你慢慢解釋背後個logic
又或者問個問題好general
但見你答兩三個point 都答唔中佢心目中個point 就真接stop 你講答案
又應該點拆呢?

只可以講，我唔係咁，我暫時幾次都冇見到有咁嘅assessor，如果遇到呢啲，可以諗今次唔好彩

你知唔知入A&A等同入埋material change of use
同攞牌無關
你唔入A&A都要入BA15先攞到牌

新post